公民黨倡全民回水兩萬

公民黨倡全民回水兩萬

■公民黨倡預算案落實「抗疫十招」，包括設立失業援助金。夏家朗攝

【本報訊】武漢肺炎疫情持續，公民黨提出「抗疫十招」，要求在今年的財政預算案中落實，包括「全民回水」兩萬元，向滿18歲的香港永久性居民發放現金；設失業援助金，向去年1月23日起被解僱人士每月發放上限1.5萬元援助金，最長半年。

相關新聞：預算案料縮退稅 撤公屋免租、扣綜援 泛民：無視港人水深火熱

促警減開支共度時艱

公民黨又建議設「開工不足」津貼，為期間薪金減少一半以上或每月放兩周以上無薪假的打工仔，發放為期半年、每月上限8,000元的津貼；至於自僱人士如藝術工作者及運輸業從業員，應獲每月一萬元資助，為期半年。

公民黨倡議的開倉救港措施，亦包括向中小企發放一筆過三萬元的資助，以及寬免商業登記費及各類商業牌照費用。至於稅務方面，公民黨建議寬免薪俸稅、個人入息稅及利得稅，上限提升至五萬元。

基層市民亦應受惠，該。。。。。。。

公民黨副秘書長劉珈汶指，。。。。。。。。。。。，又相信建制派壟斷立法會下，預算案必然獲得通過。

支持

膠係膠咗啲 但係而家請況咁差 回水兩萬好合理

我少見地支持公民黨

世界變 公民黨嗌派錢

支持呀

唔派錢仲要加稅

政治真係一日都嫌多

習大大都係市民

係唔係加印花稅加一倍去到30%先?

講真
政府 一向同民意唱反調

我認為 公民黨 應該提出加稅, 唔好派錢
咁政府 下一步就會派錢比市民

對比民主黨..........繼續選舉

講得咁行
似係派幾千